Git commands:

    - Initialize git in current directory: git init
    - Adding files for git to track: git add <files>
    - Show git status: git status
    - Removing files from git: git rm --cached <files>
    - Commit changes to git: git commit -m "message"
    - Add all changes to stage for the next commit: git add -u
    - Show history of git project: 
        git log
        git log --pretty="%h - %s" --author=lmcfsgit --since="2017-01-10" --before="2017-01-11" --no-merges
    - Show the details for a particular commit: git show <hash>
    - Add a remote origin: git remote add origin https://github.com/<username>/<git repo>
    - Push the code to the origin: git push -u origin master 
        (-f if there is a problem
            The -u option tells git to remembers the parameters, so next time you only have to write 
            git push
        )
    - Show what's in staging area: git diff --staged
    - Ignore changes made to the file since last commit: git checkout -- <file>
    
    Branches:
    
    - Create a branch: git branch <branch name>
    - Switch a branch: git checkout <branch name>
    - Merge branch with master: git merge <branch name>
    - Show branches: git branch
    - Delete a branch: git branch -d clean_up
    - Create a new branch and and switch to it: git checkout -b <new branch name>
    - Show information about branches: git log --oneline --decorate --graph --all
    - Branches already merged into your current branch: git branch --merged
    - Branches not yet merged into your current branch: git branch --no-merged
    - See your tracking branches: git branch -vv
    Remote branches:
    
    - Create new branch from local branch: git push -u origin <new remote branch name>
    - Show remote branches: git remote show origin
    - Delete remote branch: git push origin --delete <remote branch name>
    
    
    Tags: 
    
    - List available tags: git tag
    - List tags with a particular pattern: git tag -l "pattern"
    - Create an annotated tag: git tag -a <tag name> -m "tag message"
    - Show tag: git show <tag name>
    - Add later tagging: git tag -a <tag name> <7 first characters of log hash>
    - Sharing tags: git push origin <tag name or --tags for all tags>
    - Checking out tags: git checkout -b <new branch name> <tag_name>
    - Delete remote tags: git push --delete origin <tag or tag names sep by space>
    - List remote tags: git ls-remote --tags
	
	
    - Ignore changes to a file: git update-index --assume-unchanged <file>
    - Track changes to a file: git update-index --no-assume-unchanged <file>
    
	git, git
	